\section{Datenquelle}

Die im Anwendungsbeispiel verwendete JSON-Datenquelle: \url{https://data.wien.gv.at/daten/geo?service=WFS&request=GetFeature&version=1.1.0&typeName=ogdwien:UBAHNHALTOGD&srsName=EPSG:4326&outputFormat=json}\break
Die Einträge aus dem features-Knoten werden als einzelne Records in eine relationale Datenbank gespeichert, in weiterer Folge nach XML konvertiert und in die existDB übertragen.

\begin{code}
    \captionof{listing}{JSON-Datenquelle Wiener U-Bahn Station}
    \label{code:data-metro}
    \begin{minted}{json}
{
    "type": "FeatureCollection",
    "totalFeatures": 99,
    "features": [
        {
        "type": "Feature",
        "id": "UBAHNHALTOGD.75723",
        "geometry": {
            "type": "Point",
            "coordinates": [
            16.420700222121553,
            48.169649232274296
            ]
        },
        "geometry_name": "SHAPE",
        "properties": {
            "OBJECTID": 75723,
            "LINFO": 3,
            "HSTNR": null,
            "HTXT": "Simmering",
            "HBEM": null,
            "EROEFFNUNG_JAHR": 2000,
            "EROEFFNUNG_MONAT": 12,
            "SE_ANNO_CAD_DATA": null
        }
    },
        {
        "type": "Feature",
        "id": "UBAHNHALTOGD.75932",
        "geometry": {
            "type": "Point",
            "coordinates": [
            16.32776477821712,
            48.18364499316398
            ]
        },
        "geometry_name": "SHAPE",
        "properties": {
            "OBJECTID": 75932,
            "LINFO": 4,
            "HSTNR": null,
            "HTXT": "Meidling Hauptstraße",
            "HBEM": null,
            "EROEFFNUNG_JAHR": 1980,
            "EROEFFNUNG_MONAT": 10,
            "SE_ANNO_CAD_DATA": null
        }
    }
    ],
    // ...
    "crs": {
        "type": "name",
        "properties": {
            "name": "urn:ogc:def:crs:EPSG::4326"
        }
    }
}
    \end{minted}
\end{code}